\documentclass{article}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{mathtools}

\title{Trabajo No 1 Ayudantía Ingeniería en Software}
\author{Nicolás Páez Morgado}

\begin{document}

\maketitle

Ayudante : Cristian Garrido \LaTeX{}.\newpage

\fontsize{16pt}{16pt}\textbf{Introdución}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  Las metodologías ágiles han sido identificadas como una alternativa a los enfoques tradicionales para el desarrollo de software. Las
metodologías tradicionales, conocidas también cómo de planificación
pesadas u orientadas, sólo deben aplicarse en situaciones donde las
necesidades y requisitos del sistema futuro son estables y predecibles
. Sin embargo, en proyectos en los que hay muchos cambios en los
requisitos, probablemente cambios que requieran rehacer el código
no es una actividad que genere altas ganancias, los equipos deben
ser pequeños, las fechas de entrega del software serán cortas y la
rapidez del desarrollo es fundamental, no pueden haber tampoco requisitos
estáticos.}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  Proceso de desarrollo de documentación orientada de software son factores de alguna manera limitante para los desarrolladores
y muchas organizaciones no tienen los recursos o preferencia a los
desarrollos tradicionales para la producción de software. Por esta
razón, las organizaciones pequeñas optan por no usar ningún proceso.
Esto puede llevar a consecuencias desastrosas para la calidad del
producto final, además de impedir la entrega del software a tiempo
y los no alcanzar los costes prestablecidos. En particular, el modelo
secuencial o clásico se presenta como ejemplo de metodología tradicional.}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  Entre todas las metodologías ágiles que existen ha habido un creciente número de partidarios a la Programación Extrema ( XP).
Las metodologías ágiles surgen con la propuesta de aumentar el enfoque
en las personas y no en los procesos de desarrollo. Además,
existe la preocupación de pasar menos tiempo trabajando en la documentación
y más en la resolución solución de problemas de forma iterativa.}\newpage


\fontsize{16pt}{16pt}\textbf{Metodologías tradicionales}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  Metodologías tradicionales también llamadas documentación pesada u orientada. Estas metodologías surgen en un contexto de desarrollo de software muy diferente del actual, basado sólo en una unidad
central y terminales tontos [Royce (1970)]. El tiempo, costo
de realizar cambios y correcciones, eran muy alto, ya que el acceso
a los ordenadores se limitaban y no habían herramientas modernas
de apoyo del desarrollo de software, tales como depuradores y
analizadores de código. Así que el software era todo planificados y
documentados, antes de su aplicación. La principal metodología tradicional
y muy utilizada hoy es el modelo clásico.}\\


\fontsize{16pt}{16pt}\textbf{Metodologías ágiles}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  El término "Ágil "se volvió popular en el 2001, cuando diecisiete expertos en procesos representaron los métodos de desarrollo de
software Scrum [ Schwaber y Beedle ( 2002 ) ], Extreme Programming
( XP ) [ Beck ( 1999 ) ] y los demás estableciendo principios
comunes compartidos por todos estos métodos. Luego se estableció
la Alianza Ágil y el establecimiento del "Manifiesto Ágil "[Manifiesto Agile (2004)].}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  El "Manifiesto Ágil "no rechaza los procesos y herramientas tales como, documentación, negociación de contratos o la planificación, sino que simplemente muestra que tienen una importancia secundaria
en comparación con los individuos y las interacciones con el
software ejecutable, con la colaboración del cliente y las respuestas
rápidas a cambios y alteraciones. Estos conceptos son afines a
mejorar la forma en que las pequeñas y medianas organizaciones
trabajan y responden a los cambios. Entre las metodologías agiles
la más conocido es la programación extrema.}\newpage


\fontsize{16pt}{16pt}\textbf{Comparación de Metodologías}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  Metodologías ágiles no tienen nada nuevo [Cockburn et al. (2001)]. Lo que diferencia a las metodologías es el enfoque y los valores tradicionales. Las ideas de metodologías ágiles van orientadas a la atención
de las personas en lugar de los procesos o algoritmos. Además,
existe la preocupación de gastar menos tiempo en la documentación
y más en la aplicación. De alguna manera, a pesar de que XP es una
nueva metodología y se considera por muchos como una revolución,
no presenta muchos puntos revolucionarios. De hecho, XP incluye
una serie de prácticas que se han utilizado desde el comienzo de la
computación electrónica, tales como la programación en parejas y
la propiedad colectiva del código.}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  Una característica de metodologías ágiles es que son adaptativas en lugar de ser predictivas. Con esto, se adaptan a los nuevos factores derivados del desarrollo del proyecto, en lugar de tratar de analizar
previamente todo lo que pueda ocurrir durante el desarrollo. Este
análisis preliminar es difícil y presenta altos costos, y puede convertirse
en un problema si no se quieren hacer cambios en los planes.
Por ejemplo, seguir estrictamente la planificación, será necesario que
el equipo pueda trabajar bajo presión y hacer una gran cantidad de
horas extras, lo que afecta la calidad de software.}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  Para ser considerado verdaderamente metodología ágil deben aceptar el cambio en lugar de tratar de predecir el futuro. El problema
no es el cambio en sí mismo, porque se producirá de todos modos.
El problema es cómo recibir, evaluar y responder a los cambios.
Un ejemplo, aplicaciones basadas en Web se modelan mejor usando
metodologías ágiles, ya que el entorno Web es muy dinámico. Los
métodos tradicionales deben aplicarse sólo en situaciones en las que
los futuras requisitos del software son estables y predecibles. Estas
situaciones son difíciles de alcanzar, ya que los requisitos para el
desarrollo de software son cambiantes. Se estima que si todos los
cambios han costado "1x ", cuando se hacen los requisitos, tendrán
un costo de "60x a 100x çuando se realicen en la fase de ejecución
[Pressman (2001)], cuando se utiliza el modelo clásico. Por lo tanto,
los cambios en los requisitos del modelo clásico no son deseables.}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  Debido a que son relativamente nuevas, son pocas las herramientas disponibles que apoyan el proceso ágil de desarrollo. Entre los
soportes existentes, la mayoría de los Extreme Programming solamente
están en la fase de investigación de desarrollo. Este es un
xplanner, herramienta de código abierto que soporta el bien conocido
XP, principalmente ayudando sobre todo en la fase de planificación [Xplanner, (2004)]. El desarrollo de esta herramienta todavía
está en marcha, pero ya hay una versión estable para la gestión de
casos de usuario, la gestión de tarea, el avance del proyecto de verificación
y la gestión de métricas individuales y de equipo. Entre las
características futuras de la herramienta están integración con otras
metodologías ágiles, especialmente Scrum.}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  El XP es ideal para su uso en proyectos en los que los interesados no saben exactamente lo que quieren y puede cambiar muchas ideas
durante el desarrollo del proyecto. Con retroalimentación constante,
es posible adaptarse rápidamente a cualquier cambio en los requisitos.
Estos cambios en los requisitos son a menudo críticas en los
métodos tradicionales, que no presentan medios para adaptarse rápidamente
a los cambios.}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  Otro punto positivo de las metodologías ágiles es las entregas constantes de partes operativas del software. De esta manera, el
cliente no tiene que esperar mucho tiempo para ver el programa de
trabajo, no como las metodologías tradicional.}\\

\fontsize{14pt}{14pt}{  La integración en curso y las pruebas también permiten mejora la calidad del software. Hay más fases que tienen que ser un módulo de
integración, ya que se integran continuamente y cualquier problema
se resuelve al instante.}\\

\fontsize{14pt}{14pt}\textbf{https://github.com/griffith1989/Ing-en-Software-Tarea-1-
Ayudantia}

\end{document}
